[戒丁WHATSAPP群已開] 香港戒丁論壇（３）

呢到只係歡迎想戒Ｊ既巴打，唔係戒Ｊ既你可以出返去
唔洗留言，因為我係唔會回覆，你有你打Ｊ，我地有我地戒Ｊ。

中醫：腎為先天之本，藏五臟六腑之精華。精液係用黎滋潤身體既五臟六腑，你射哂Ｄ精出黎，就會導致五臟功能失調，咁就會出症狀。而且身心其實是一體的，當身體不對了，心理也會出現問題。

任何事情都比放縱淫慾要好的多，有害無益
用一輩子的健康換短短的幾秒放縱過後一切所謂快樂都會瞬間灰飛煙滅。
淫邪淫念，貧賤一生。

香港戒丁論壇 ：
中醫爆影響五臟六腑：
打丁同做愛既分別：

FACEBOOK專頁：香港戒丁論壇，想入WHATSAPP群就ＰＭ我

中醫指出腎主骨生髓，連通於腦；其華在發，開竅於耳。腎臟生的精液，滋養腦部和骨骼，它與頭髮和耳朵的生長和健康有密切關係。手淫、縱慾使腎精流失、腦髓、骨髓流失、身體失養，常見症狀為脫髮、白髮、注意力不集中、腦力下降、耳鳴、腰酸、腰疼、骨質疏鬆、身體虛弱、陽痿、早洩、膽小、自卑、痘痘暴漲、痘印頑固不去、黑眼圈、相貌變醜變猥瑣……

中醫講腎上通於腦，能量本來是供給大腦的，而擼者卻通過擼管耗損掉了，結果就是腦力大幅下降，有的人甚至下降到近乎白痴的程度，剛做的事轉身就忘了，怎麼想也想不起來。腦力不行，學業事業都會一塌糊塗

『腎虧』是中醫特有的名詞，簡單地說，就是腎臟虧損，包括性器官功能和腎神經系統。常言的『補腎』，就是恢復生殖器官的功能，增強性神經的活動能力，以促進新陳代謝，使腎臟功能正常。

『腎臟』是五臟（心、肝、脾、肺、腎）之一，腎是先天之本，五臟之根，生命之門，主藏精，精是構成生命的基本物質，是生命的原動力，極為重要，應該善加保養。

『腎臟』健康的人，面色紅潤，容光煥發，精力旺盛，頭髮烏黑髮亮，雙目炯炯有神，步伐穩健，記憶力強，思維敏捷，無論學習、辦事處處得心應手，生活充滿樂趣，受人尊敬、稱羨。

『腎臟』虧損的人，面色灰暗，雙目無神，口乾氣喘，耳鳴眼花，頭昏腦脹，腰酸背痛，雙膝乏力，神經衰弱，失眠善忘，夜間小便頻繁，日間昏昏欲睡，做事力不從心，百病叢生

從中醫的角度上說，腎主骨生髓，而髓通於腦，腦為精髓的聚集之處，腦髓充足，則行動敏捷，耳聰目明，身體瑩潤有光澤，毛髮滋潤，身輕延壽。精虧，則生命力變弱，抵抗外邪的能力衰退，容易患病，如腰酸腿痛，耳鳴，生長發育緩慢，性機能下降，尿頻或少尿，呼吸短促，水腫等，機體會迅速衰老

腎氣充盈，機體能夠迅速適應外界環境變化，抵抗外界環境不利因素，疾病的發生概率大大降低。腎氣充盈，達到人體陰陽平衡的狀態，機體就更容易適應外界物質基礎，為人體在外界環境改變下仍舊生存下來的根本，若一個人腎氣衰退，臟腑機能也會跟著失調，進而誘發疾病。

新post

從中國古代開始，就有養腎延壽之說，我們都知道，中國古代的帝王多短命，而乾隆卻是個特例，他在位六十年，活到了八十九歲，歷經四個朝代。乾隆的長壽與他注重養腎是分不開的。乾隆皇帝的養生秘訣中就包括一條「飲勿醉，色勿迷」，即不貪戀酒色，酒和色都非常傷腎。乾隆皇帝擁有後宮佳麗三千，美酒盈倉，仍然能夠做到不醉酒，不迷色，是非常不容易的。所以說，想要長壽，應當學會養腎。

腎主志氣，腎生精，過去社恐就是因為沒有精氣神原因，多擼必廢，少擼慢廢，只有不手淫堅守意淫才能更強更無畏無懼。
和正氣足的人說話你會臉紅，社恐，尤其是女神。這就是他們正氣太強了，你邪氣太重了，自然會和他們不合群。說話臉紅！像是缺少了正氣一樣，干的虧心事，邪事太多。當然會心虛，（做賊心虛）

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深，係戒斷反應，捱過去就會不斷轉好

戒Ｊ後，身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉更壞，但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒

意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

只要你射精，你就會傷身，就算夢遺都會傷身，但傷害程度比打Ｊ低好多

戒丁唔係叫你做和尚，而是讓你學會控制自己的慾望，學會控制自己的念頭。你一樣可以撲野，前提你要戒到冇哂症狀，等身體完全恢復，傷得重最好戒返１—２年，之後再節制性行為

飛翔推薦一月2次（性行為），就是腎氣充足的情況下，一月2次，這樣對身體傷害較小。

戒色吧提倡婚前禁慾，婚後節慾。做到就最好，做唔到就算，香港遲結婚好難做到，所以呢到接受同女友發生性行為

每日睇戒Ｊ文，係最好既戒Ｊ方法 ，戒為良藥係必睇既戒Ｊ文 ！

想恢復快Ｄ，就做固腎功，早睡早起，飲食清淡，做運動等等

每一次意淫，每一次手淫，都在消耗我們身體最寶貴的腎精，腎精是人體奉生之本，造血之源，千金不換一滴精啊，你這白白射出去，這也太虧了，說句不好聽的話，這也太傻逼了。男人只要腎精充足了，身體就會很有力量，長的也會英氣十足，遇事果敢決斷，行事有勇有謀，不要以為聰明與智慧是天生的，那是身體好的一種表現，那是腎精充足的一種表現!所以說，對於我們而言，戒色養生，是最高明的成功之道，相反，再邪淫下去，我們會變得越來越傻逼，少年，你好好想一想，自己到底要不要戒，要怎麼戒，要怎麼不破戒，祝你早日戒除邪淫，找回純淨的自己！

為什麼沒人勸，但自己會去戒呢？因為戒色就是人的本能，沉迷手淫後，自己會慢慢發現手淫帶來的害處，比如出現尿頻、尿等待、尿分叉、小腹痛、陰囊潮濕、腿軟、腰痛、頭暈、易疲勞、腦力下降、雙眼無神、嗜臥懶動、哈欠連天、氣色下降、痘痘爆發等

這些感覺都是很明顯的，在手淫後很多症狀都加重了，這肯定會讓人隱約感覺到手淫的害處，雖然沒人告訴你手淫的害處，但是自己是可以親身感覺到的

你若盛開，蝴蝶自來。當你每晚在黑暗的角落裡沉迷於黃片、自慰的時候，你可知？這些負能量已經遮掩了你/妳生命的芬芳，讓您身心俱損，病苦連連，時乖運拙，潦倒一生，讓我們戒邪婬，行孝道，恢複本來的純淨與快樂！讓他/她在茫茫人海中一眼看到妳/你！看到那個光芒四射、氣場強大的您！

我要戒丁

手淫射的一剎那間，大約享受3秒的快感，一個月若有三次，9秒換來的是一個月的頭暈腦脹，精神崩潰。 一年若30次發洩掉，也就是90秒，一份多鐘換來的是一年人的身體的巨大損害。25年也就是350秒得發洩，得到的是5分鐘。 5分鐘帶來了人生的病痛，整個身體沒有了。5分鐘刺激換你的人生25年得健康與快樂？你換不換？？？
所以，都別傻了。遠離手淫

於手淫的危害無須多講。
高度概括為：在短暫的享受中快速走完自殺的過程。
我們不僅自殺了生命也扼殺了自己的尊嚴和人格。
而戒除邪淫就是對生命的尊重和人性的恢復。

《黃帝內經》：「人有五臟化五氣，以生喜怒憂思恐」。情志與五臟的對應關係是：心在志為喜，肝在志為怒，脾在志為思，肺在志為憂，腎在志為恐。腎主恐，所以打Ｊ既你必定有恐懼症，所以你必定會有膽小同社交恐懼症。

那種快感就是多巴胺的騙局，掏空你寶貴的腎精，然後把你打入地獄，快感是極其短暫的，根本留不住，而痛苦的報應卻是持久的。一位戒友在帖子裡寫道：「邪淫者，真的不是在讓自己變得快樂，那種短暫之樂，完全是一種誘餌，魚兒吃了誘餌，快樂沒過幾秒鐘，就被釣上岸，等待它的，就是被去鱗、剖腹、切割、蒸煮的悲慘命運，同樣的，邪淫者的快樂也不過幾秒鐘，等待他的，將是各種生命無法承受的慘痛代價。」

有時候我在想，為什麼我偏偏小時侯要染上這種惡習呢？如果我人生不染上手淫這些年一定都充滿陽光吧！但戒掉手淫之後，回頭看看，手淫雖然給我帶來無盡的痛苦，但是戒色確讓我更加的熱愛生命，所謂體驗過地獄之後才有征服天堂的力量，才讓我明白什麼是真善美，什麼是不該做的，學到的是一種不斷糾正自己的精神。 手淫戒除了，你便會得到一筆精神財富。受益終身。

我現在是用自己真正從血淚中摸爬滾打了經驗在和你交流。你說你不敢和異性多交流，沒有自信。我想說的是，一個人只有真正敢正視自己的時候，才敢正視別人。其實說的透一點，這就是一種來自心底深處的害怕，因為覺得自己是個墮落的人，沒有精氣神，所以看到那些青春洋溢的異性時，自然有一種恐慌襲來，所以，擼的人難有真正好的朋友和人際關系。所以，真要戒的不僅是擼這一種“身體活動”，而是一種頹廢的生活，真正讓自己“活”起來，從內到外洋溢出一種青春氣息，這無關乎年齡。只有這樣，你才能真正擁有自信。

戒色不一定讓你得到一切，但是不戒色你一定會失去一切，戒色了讓你有個好身體，然後去奮鬥拼搏，加油！

那是因為你從來沒有下定決心 心底還迷戀邪淫 靜下心來好好想想 邪淫帶給你了什麼 讓你失去了什麼 現在的你是你想的樣子嗎

好彩有簫巴
咁我先接觸到戒丁

加油好好戒，變男神

Group到又唔見你咁勤力😂

how to apply wtsapp gp

x2

留名

去ＦＢ專頁／戒丁論壇ＰＭ我

返工覆唔到，放工用電腦先覆得快

雖然冇戒，但巴打們加油

day 2

第9日

可唔可以解釋下手淫同扑野有咩唔同
成日聽人講扑野正常健康生活 手淫就百病纏身
明明都係射精姐

第十日。

第一頁有

HOW I QUIT PORN - THE POWER OF HABIT BY CHARLES DUHIGG ANIMATED BOOK SUMMARY

補品應該有用

今日開始戒

睇完蕭巴，即刻立志今日開始戒

記得學王傑巴打咁del哂所有丁圖/片

入左聖人mode

斬草不除根 春風吹又生

想戒色 開始覺得好無謂

戒左4個幾月, 仲係有夢遺 , 戒到幾時先會無

一邊戒一邊檢討自己重有冇意淫，有冇做足養生功夫，如有夢遺可試做固腎功，都係唔得就睇吓中醫

可以咁講，但唔戒會越黎越差，戒左會越黎越好

每日去香港戒丁論壇睇下文

day1

蕭巴打任重道遠，一定要推！
戒J不甘後人！

應該夠兩個月了
有冇d補品可以介紹吓

戒斷反應即係點？幾時會有？
我戒左七日 今日無啦啦肚痛 唔知關唔關事

已註冊

固腎工係點?

戒色文章就係最好既補品

論壇養生版有

蕭巴打我呢派壓力好大好想打就黎忍唔到手
好辛苦好想破戒個人好燥

我依家好多白髮…

做運動

其實d海狗丸有冇用

J齡 8年...人生未試過夢遺..

戒J 16天...仲未發春夢 ...無夢遺
究竟我有幾虧

補鋅啦
鋅有助造精 同埋呢類微量元素通常攝取都唔夠

agree, 同人吹下水會好d

我第一次戒Ｊ，戒到５個月先第一次夢遺

去香港戒丁論壇睇文，強戒注定失敗

呢啲對比圖其實真係好勵志！唔好晒左當事人現身說法的一番心意！

感謝蕭巴分享

戒左三星期個黑眼圈仲係到

Tg: nevergiveup17
想界丁

想入group

WHATSAPP群

固腎功

有個肚腩頂住左…

蕭巴竟然咁夜都唔訓

諗住戒丁唔好曬時間睇甜片
但見你話要日日睇戒文
結果都係曬曬D 時間只係睇既野唔同

第11日

第三天

第十日破左

想戒色就絕對不能強戒，強戒注定失敗（所謂「強戒」就是光靠毅力來戒。）而應該靠戒色王牌——覺悟。什麼是覺悟？覺悟就是清除大腦裡的各種誤區和各種疑問，心裡的疑惑得到解答了，才能更堅定戒色的信心與決心。想要戒色成功，要知道戒色成功只有一條路，那就是學習，學習提高覺悟，覺悟產生定力，定力戰勝心魔。進山問樵夫，進水問漁夫。

戒色吧戒色成功的前輩們（如飛翔哥）都是學習者，也得出了只有學習能夠讓我們戒色成功的結論。但是我們不只是要學習起來，而是要有好的學習方法，要有學習的恆心，學習不能中斷，每天都要系統地學習戒色知識，做做筆記，複習複習筆記，這是我們能夠把前輩戒色知識化為自己戒色覺悟的快速方法。推薦《戒為良藥》（飛翔哥著），戒色吧的精品戒色書，小弟在戒色中遇到的幾乎所有問題《戒為良藥》都幫我解決了，它能夠幫你系統的建立戒色覺悟，讓你戒得更專業，還教會了我幾個重要的恢復身體的方法。總之能夠讓你戒色之路越走越好
本主題由 noj1314 於 2016

其實咩係戒色文
我呢排都係係咁睇打j禍害嚇自己

何解？
歸納 反省 重新出發

Day 4

別離巴可唔可以貼條wtsapp group link係度 唔想入FB PAGE

去戒色論壇pm佢

有點想破戒，馬上播心經看戒文死頂

論壇每一篇都係戒色文

破左，對自己失望，唔放出黎好似好煩躁咁

其實係你個心既問題

見到你係個post傳教

無數案例証明打J會耳鳴

day10

最近一直意淫。。 決心唔夠堅定

腎開竅於耳，腎虛必然會造成耳鳴

決心唔係大問題，問題係你唔識修心

戒左5個月夢遺左5次以上 其實每兩個月打次丁會唔會仲好 試過連逐兩晚夢遺

固腎功？

第12日

5일

第二日

打Ｊ同夢遺傷既程度唔一樣，你夢遺完望下條底褲，水既成份多，唔濃。而打Ｊ射既係比較濃，精既成份多好多。

夢遺唔當破戒，ＫＥＥＰ住一個月內一次就ＯＫ，平時減小意淫，意淫一樣傷身同埋會引致夢遺，仲有多做固腎功

不斷破戒 脫髮嚴重
點先可以減少意淫？
16/2 day 1

每日去論壇睇文，睇哂本戒為良藥佢先

點解要信中醫

現在醫學昌明，已經解答了種種關於自慰的疑團，起碼我們不會再信自慰致盲之傳言。與此同時，我們也發現了自慰的好處，有益身心，首先我們在自慰時腦袋會釋放幾個快樂的激素如多巴胺和胺多酚，分別有減壓和止痛的效果。
過去十多年，美國和澳洲都有大型的研究，指出男生射精頻率，跟後期患上前列腺癌的數字是成反比的。哈佛醫學院追蹤了一個近三萬名男士的長期調查（1992年至2000年間），發現每月射精廿一次或更多的男生，比每月只得射四至七次的男生，在往後的日子中患上前列腺癌的風險低33%。

我問題就係而家變左要用好多時間睇戒丁文
都係曬左好多時間

打丁有害，戒丁有益，點會係哂時間？

如果你努力溫書入到u,咁溫書係咪哂時間

準備買戒為良藥實體版

開埋tg group plz

給婚只係一種儀式
點解結左婚之後扑先係正淫？純粹係道德問題？
咁訂左婚又點計？

我們戒色是階段性的禁慾，通過婚前禁慾的歷練，一方面可以把能量保存和轉化，這樣有利於學業和事業的拚搏和奮鬥，另外一方面就是可以學會做慾望的主人，從而把最好的自己留到結婚後。

香港好遲先結婚，要做到婚前禁慾好困難，所以我覺得唔洗婚前禁慾

香港情況好特殊，有d人拍成世拖都唔結婚
不過都理解到所謂正淫嘅思路

邪淫的人比較狹隘，想事情總是從自己的角度，而且容易負面情緒，這個是很要命的，應該利用四句話和懺悔的話來控制自己，告誡自己。只有不斷堅持，形成習慣，才能真正改變自己。

第13日

戒左十個月都冇晨勃

我都冇，洗唔洗食下補品

Day2留名

12

會唔會GG了

你有冇做愛？意淫多唔多

冇 唔多

其實唔係好明
戒丁係咪姐係完全唔自慰？係成世人不再自慰？
而戒色係斷絕性慾？姐係完全杜絕色慾？

第十日今日係街見到條女好正
搞到忍唔住番屋企睇左一陣av

不過冇打

頂住啊巴打

好似都算破左架嘛

其實正確黎講係戒色，不丁，不意淫，修正生活習慣，最婚後先有性行為，同埋起碼戒2一3年先有

中間有冇睇咸濕野

Day2 報到

十個月冇破過戒？

[歡迎提問精神科問題] 第一次遇上縮陽的病人@li Orbs - Windows 10

呢位巴打話戒丁係心壓病

36日
對上最長一次係十四日，仲要第七日就春袋漲大成日想射
但今次完全冇念頭打丁

可唔可以quote出黎

good,小心色慾高峯期

即係點？

第14日

day12

Day 7 好想睇
一個人響屋企最難頂

第6日先岩

琴日睇左 不過冇打

忍左7日,尋日忍唔住J左2次
已經忍左成日,完全集中唔到做其他野

唔好睇看黃必破

唔係忍架

第一，你要有一個令你有決心戒既原因
第二，方法要正確
第三，態度要認真，0妥協，0容忍

唔小心睇左 又破
又變返Day 0⋯⋯

唔會有唔小心睇咗，係你有妥協，縱容自己睇，係係自己決定縱容自己

其實有夢遺定冇夢遺先係好

同埋唔夠瞓／夜瞓，效果係咪會大減

緊係冇好

係

因為我成日覺得夢遺=機能恢復，同晨勃一樣

成日夜瞓

機能恢復係腎既鎖精能力上升，反而唔會遺

身體反應最直接老實 打虧咗個人身體係會有症狀叫你收手 信自己仲實際

兩個月半了
雖然間中有夢遺
同以前最大分別係個人精神咗好多

下面個報導好邪惡

好好奇戒丁30日以上既巴打

之後第一篤精會杰到點?

杰係精不化液，戒得耐反而會正常

屌瞓個晏覺接近夢遺
但又冇射出黎，只係有接近射精既高潮feel
即係點

小事，專心戒就得

不泄為補

你真係要好好學習

巴打，論壇快審批小弟

短期方法，有心丁，電話都可以丁到
時刻提醒自己爲乜而戒好重要

ＯＫ

好似越戒越緊火怕且過兩日破戒

第15日

我12歲射既第一督精，係我人生最杰既一督
仲要係米黃色
打左一個星期先變普通米白色

腎差，令五臟一齊變差

去論壇睇戒為良藥修心

腎主納氣，胸悶氣短，同心腎肺都有關!

腎主納氣

腎臟攝納肺臟吸入之氣肺臟負責，但吸入之氣，必須由腎臟進一步攝納，呼吸才能順利通暢。因此只有肺、腎功能相互協調，才能維持正常的呼吸運動。所以說"肺為氣之主，腎為氣之根，肺主出氣，腎主納氣，陰陽相交，呼吸乃和"。

中醫理解正常呼吸運動對腎來說，只有腎氣充盈，固攝、受納功能正常，才能使肺的呼吸均勻，氣道通暢。如果腎氣虛衰，未能適當地攝納吸入之氣，就會出現呼氣多吸氣少；患者表現吸氣困難，體力活動更加促使氣喘，自發性出汗、精神疲憊等，中醫統稱為腎不納氣之病証。

不泄爲補

呢家先第五日。

有冇人覺得裸睡冇咁易刺激到自己想打／夢遺？

經歷這麼多，回過頭想想。手淫儘管讓我們很痛苦，但從另一個角度看也不一定是壞事，我們栽了這麼大個跟頭，雖然我們失去了很多，當我們爬起來的時候，後面的人生會走的更穩。我現在不再懊悔自己會染上這個壞毛病，客觀的想，正是為了改掉這個毛病，自己學習了大量的知識，培養的很多好習慣，內心渴望美好正能量的東西，自己的抵抗力更強了。天將降大任於斯人也，必先勞其筋骨，餓其體膚，睏乏其身。手淫就當是老天給我們的考驗。我們正處在被考驗的階段。如果我們能挺過這個階段。必將迎來美好的人生。易經裡說一個卦有六爻，代表六個階段。總體的說法是一多難二多譽三多惕四多恐五多功六多易。第一個階段總是困難重重的。但只要我們方法得當，堅持到底，總能迎來比較舒適的第二階段。進而開啟更美好的人生。

裸就唔好啦，夢遺洗床單仲慘
我會唔著底褲，會穿條短褲隔一隔

裸睡更加容易
就我個人而言
有幾次破戒因爲咁

Day9

唔知點解幾日唔打就丁痕﹙身體上﹚

夢到自己破左戒
嚇撚死我
好彩係發夢

巴打樹療練成點？

一日係屋企冇野做既話會丁成三四次,而且一日唔丁既話就會好撚緊火,情況好嚴重。有冇成功人士比少少意見?

搞到之前比屋企人見到

我都係一響屋企冇人就心郁郁

不過有講法話裸睡降底春袋溫度，健康啲

會唔會開埋係膠登宣傳

做掌上壓，做HIIT，做burpy
做到鳩縮為止

day14

第16日

你地戒j會唔會戒到條j淺色左???

有少少，同埋龜頭冇咁黑
好事黎

冇野做就去論壇睇文章

你戒左成年都只係少少，咁即係我有排

驚抱到一棵有妖既樹
咁就大檸樂

成功戒j一星期

巴打試完話我知

巴打同我一樣情況
起身嚇撚到爆哂粗

戒左十日 但今日打左

終於知道古人點解成日講君子慎獨

聽日就第40日
話說我係冇立過任何戒J決心, 無啦啦就戒到而家

頭7日係唔想打, 第7日之後係見到都戒左咁耐廢時浪費
戒得愈耐, 就愈想知自己係咪可以長期戒到

上面d J圖已經對我無效

昨晚差d夢X,好起轉移視線諗女神

一見到佢就起晒機,好辛苦

第 17 日

諗住今日起開始戒,應該由一開始減少次數定係一開始已經完全唔打比較好

慢慢減少會令自己同心魔妥協，就好似六國論既今日割五城，明日割十城咁

即係一開波就要即刻停止?唔好比自己有鋪癮?

係，零妥協，一次都唔得

覺得要戒咖啡奶茶,
個人經驗好大correlation

一星期，
訓覺半清醒嗰陣好大心癮，
半清醒好難戰勝心魔。

戒左1個月e家好難頂，心癮好大，經常ff，但幾秒內會cut左佢，真係驚犯法，求幫助

總會過去的，過咗慾望就會平穩返，加油!

就算唔睇Av都成日睇fb d囡囡，點忍到點戒

每日去論壇睇戒色文，戒為良藥一定要睇哂
做齊你就會知點戒

我的戒色經驗就是，每天看戒色文章，不要離開戒色文章，飛翔前輩有一句話說得很好：「戒色先明理」。要先戒色，必先對色情的危害有足夠的瞭解，認真學習，大量學習戒色文章，掌握戒色的原理，方法，提升自己的思想覺悟，走專業戒色路線，用覺悟戰勝淫魔。

戒色是有方法的。一定多看戒為良藥，一定看。 （戒為良藥裡有戒色方法。）沒有方法就屬於強戒，盲戒，很容易破戒。一定要去看戒為良藥。我戒色半，全靠每天看戒色文章，還有宣傳戒色吧，幫新人解答問題，提升正能量和正氣，你就很難破戒了

想恢復的快一點就多做運動，我做的是慢跑，還有多做固腎功，少吃肉

fb有咩囡囡咁巴閉，unfollow啦

我諗靚女唔會痴埋啲一身毒氣終日諗住左丁右丁嘅男人到

戒咗丁 思想正氣 再增值自己去吸引異性 好過終日渾渾噩噩得個睇字

就快3個月
依家學下做下固腎功…不過做幾下就收左皮
但係都依家都戒唔到色…

做運動係work
不過重點都係戒色

輕鬆12日

戒色的三個階段。分別是：

初級階段：盲戒強戒，不學習。

中級階段：學戒。開始懂得學習戒色知識的重要性。

高級階段：悟戒。學而有所悟，才有可能戒色成功。

我的戒色經驗就是，每天看戒色文章，不要離開戒色文章，飛翔前輩有一句話說得很好：「戒色先明理」。要先戒色，必先對色情的危害有足夠的瞭解，認真學習，大量學習戒色文章，掌握戒色的原理，方法，提升自己的思想覺悟，走專業戒色路線，學習提高覺悟，用覺悟戰勝淫魔。

斷念口訣：
念起即斷，念起不隨，念起即覺，覺之即無。
這四句話剛開始每天至少背誦幾百遍，唔好等到有意淫先黎背，要達到形成條件反射，要做到自動防火牆的地步，就是不需要掙扎，不需要猶豫，自動就斷掉了，斷的很輕鬆，一點也不煎熬。

想恢復的快一點就多做運動，慢跑，固腎功，少吃肉，早睡。

我都係咁
我怕未戒到已經入左察
係未出次火砍掉重練好D

巴打加油

慾望高峰期了
各位巴打幫我集集氣

12.

長期手淫至頭疼、眩暈、黑眼圈怎麼回事？
所患疾病：頭疼、眩暈
病情描述（主要症狀、發病時間）：手淫後第二日頭疼、眩暈，感覺大腦缺氧。無精打采。有黑眼圈。
曾經治療情況和效果：無
想得到怎樣的幫助：請大夫分析這些情況是怎麼發生的。應該怎麼治療。
化驗、檢查結果：無

13.

本人29歲以前有手淫的壞習慣，現在經常頭暈耳鳴腰痛，體力很差還容易出汗，請老中醫指點開個藥方，本人萬分感激！！！

14.

性別：男年齡：27
手淫導致的腰痛頭昏眼花是怎麼回事

15.

性別：男年齡：30
手淫過渡現在睡上7-8小時就會頭暈眩早泄發開始白腰痛做噩夢這該用什麼藥

16.

從小學開始手淫!現在上大學了 頭腦總是昏沉,感覺腦子裡有個大鐵球.（不是誇張）腎髒半夜老跳動!四只無力,打籃球都不行了 哎 影響學習 也難受 那位來幫幫我啊!

第18日

以前虧虧地又冇乜扯

呢個月食住中藥 同戒左15日

呢兩日扯到恒晒 好耐冇咁硬 好想打j

就係睇完中醫佢話我虧左 唔好打咁多
我先開始戒

Facebook 專頁名係乜？

香港戒丁論壇

戒丁論壇可唔可以整一個每日簽到區

睇中醫要點開口…?

可以

我是垃圾 唔戒色強戒真係唔掂

強戒注定失敗，每日去戒丁論壇睇下文章
加油

我發現身體壯況真係唔係直線上升

蕭別離第三次戒丁一週年紀錄

睇曬。
多謝蕭巴，無你我根本唔會接觸到戒丁。
宜家身體狀況依然好差，但係戒左一個月都未夠
因為之前都十幾日十幾日咁破戒，最高先兩個幾月。
不過有之前既經驗，我都好相信我今次一定戒到。
感謝蕭巴。

多謝巴打分享

戒到j一年既話多謝蕭巴捐1000出去

加油，每日去論壇睇下文章
戒為良藥一定要睇哂
慢慢落去你就會覺悟，到時戒Ｊ就冇難度

lm

去左睇中醫
佢話我腎濕，依家食ing 中藥
但唔知點解，無做運動果排，耳鳴好左好多
但一做運動，耳鳴就大返
有無巴打可以解答到？

蕭巴真情剖白

支持蕭別離

Day12

本身覺得好on9
之後自己戒 好似真係精神左

食人蔘有冇用

日日睇蕭巴勵志文

路過想問下 真心
戒色係咪要以後一次J都唔打
唔諗唔睇唔望女色
唔做毒撚都唔駛變和尚掛

差唔多，好返後只要你打返Ｊ一樣會復發

同女友老婆扑可以
唔睇ＡＶ唔打Ｊ唔叫雞
睇戒色文修心，係街到望女都好少會意淫

樓主我手淫了6年。差不多每天一次，現在每天頭暈。整個人也是小病不斷，但是依然堅挺。所以我立志戒！！！！！！！！！！！

33.

飛翔大哥，您好，我應該說已經手淫20年了，我記得我懂事的時候就喜歡玩弄小JJ，我在2009年到2010年的時候和一個女孩子天天發淫褻的短信，也就是不停的意淫，並在2010年11月開始身體出現了嚴重的頭暈情況，一直到今天還是頭暈還很嚴重。一直在吃中藥，同時和你說的一樣，一邊吃一邊泄吧。還有一直到今年的5月份還在手淫，雖然知道是手淫或意淫搞出來的毛病。之後我也下定決心不在手淫。同時也真做到了，但意淫怎麼都搞不定。在看你的文章的時候，我的小JJ就會流液體。我發現我只要想起我的小JJ，他就流液體，想到手淫這兩個字或意淫這兩個字都會流。感覺已經到了走火入魔的情況了。
我現在眼睛非常昏暗；腦袋暈，這些天不開空調只要坐在房間裡就不停的出汗；
我怎麼樣才能讓我的意淫情況改善，我感覺好難啊，到了只要看到這個字或想到這個字，小JJ就流水了，這個也太恐怖了，之前，我好歹在想那些激情的事情或則色情圖片才會流水。我的頭暈一直沒有改善，我的眼睛一直很昏沉。
請問有沒有更好的方法讓我解除意淫這個問題，我覺得太恐怖了，我已經頭暈了2年多了。現在已經很想戒，再這樣下去，估計要生活不能自理了。但意淫太恐怖了，腦袋就算不想那些事，腦袋裡就會崩出來這幾個字或相關的內容。

34.

性別： 男
體重：55kg
身高：4325px
年齡： 23

A、患病多長時間了？做過那些治療？ 8年，吃過些中藥
B、最初是如何引起的？ 手淫過度
C、現在的主要症狀是什麼？有何明顯不適之處？

1白天暈暈沉沉的，腦袋不清楚，記憶力思維下降，注意力嚴重不集中。丟三拉四的。
2感覺心跳快，一有事心裡總是毛毛燥燥，精神容易緊張，生氣，煩躁
3眼突、手抖、視力下降快、黑眼圈、失眠多夢、尿等待、尿點滴、尿黃、無力。
4冬天怕冷 ，眼干澀，肚子經常咕咕叫，屁多，胸悶，心悸，心律不齊
5沒有晨勃 ，受刺激會勃起來.但硬度很差，勉強90度，而且馬上就會軟了!
6臉 偏白 ，易上火,坐在凳子上腰挺不直 舌體胖大
7眼有血絲，視力下降快。說話感覺力氣不夠
8腿放在地上過一會兒就會發麻 手心熱 目光不柔和
到醫院做心電圖和腦血流圖，結果是竇性心律，頻發性室性早搏。左側大腦不動時，右側推動時供血不足，心髒少血腦部供血不足。

35.

性別： 男 生辰（生日，必填）：1985,11
籍貫（或居住地）： 江西
婚否： 未婚 職業：待175體重： 122斤
腰圍： 72
膚色（請描述皮膚是什麼顏色） ：黃白，晦暗
主要症狀（請詳細描述，以便先生診斷）：沒精神，頭昏沉，口粘，老有痰，怕冷

發病經過（請詳細描述）： 16歲手淫，不頻繁，但有頭昏沉，不知原因，手淫斷斷續續，18歲查出乙肝大三陽，吃藥無數，06年吃賀普丁1年半，現在乙肝一五陽性，肝功能正常，只有膽紅素長期偏高一點點。交過女友，早泄，，，，不能干重活，很容易出汗，特別怕冷。。

念起即斷，念起不隨，念起即覺，覺之即無。

同個鬼妹網友msg親成日都扯旗，但零意淫。係咪健康

你肯定係零意淫？

絕對肯定

我覺得似係青頭仔拖下手都扯旗果種感覺, 我係進化到msg都扯旗

冇意淫就唔洗理

講到尾要有自制能力，何必一刀切硬戒打機

正常人一個月打一兩次好正常

你地唔係動物猴子，會冇節制打飛機打到死

同吸毒一樣，打打上癮，談何自制能力

唉屌又要再黎過

戒左4日已經精神好多
但真係要永久戒？

真，你後生recover得快，老咗就唔係咁講

Day 13 做野開始冇咁失魂

day5

戒左半個月
靠日日keep住做運動同催眠自己戒完會有女

要睇戒丁文章

有女真係好難戒

Day 1

Day 14

第5日
扯旗扯得好勁
點戒？

想入whatsapp群

完全理解

每日去論壇睇文

係咪意淫就係破戒?

睇ＡＶ果種係

戒丁post都有閃放

正
過左破戒高峰期，心如止水now

女神唔show我有點打擊

第 21 日

成十日冇打
走左去按摩然後條女有得幫你打飛機
仆街訓係到打射撚到自己塊面同頭髮
好撚想死

發春夢呢

唔算

22日

睇j圖呢？

算

留個靚名

個人認為2-3星期1丁最好,排走前列腺液入面d致癌物,唔係積得耐會前列腺癌

中醫：精液係用黎滋潤身體既五臟六腑

戒了2月 手震腳軟大大改善
有時有晨勃
係耳鳴仲係好勁

第23日

Day 15

腎氣回升就想丁
慾望高峰期
撐過就ok
睇多d打丁症狀

加入戒丁幫幫會 [[/b]

繼續努力 希望下次可以堅定啲

扑野算唔算？

今日第3日 加油

從來未試過咁有決心做一件事
點都要忍住

no

戒

戒Ｊ唔係要忍，忍必定失敗
要學習，要悟，每日去論壇睇戒色文

兄弟好有心教人戒丁，感激

戒斷反應好累+頭暈?可否解釋下

戒左兩星期多少少 近期成日發春夢 點樣改善
利申：唔想睇文

我頭兩個星期誇張到日日發春夢
唔想睇文注定失敗

頭暈，好累，身體感覺好虛，，etc
我都係咁
我就休息多d，之後搵中醫調理
好精神
個零月前身體狀況就算訓一樣9個鐘
但個人仲好暈，好虛，一起身頭果4至5個鐘精神
之後好快攰，可能果陣病緊
宜家可以精神到收工先攰
重點係中醫真係幫到好多
我并唔係去話
我戒緊丁，你幫我調理下啦
而係果時咁岩真係病左
同埋搵岩好中醫好難
之前果個曬我錢，時間，同埋我病左成個月都醫唔好，睇左五六次都無用。
新呢個一劑藥，我就好勁多，真係好撚勁
巴打有需要我可以直接post個中醫資料岀黎
非打手
因為佢原本已經係退左休架啦
宜家岀黎做係為左幫人
所有收益都寫明係捐贈用途既

我要資料

可否講多d戒斷反應係咩一回事

華風大夏5a 佐敦b出口
施慧群
開星期2.3.4
一定要打電話book
因太多人睇

講多少少關於睇中醫
睇中醫對戒緊丁既你一定有幫助回恢
但當你一想到丁左有中醫幫
就可能會放鬆懈
eg今日丁一丁，食個藥補返少少無咁傷啦
係唔可以有呢種心態
巴打們要記住不泄爲補呢個道理
任何既藥，都不及你自身所形成既精華矜貴
唔係叫你打返自己食啊

另外就係食左藥，會幫你回恢腎氣，通常破戒高峰期就係你回恢腎氣的時候！
所以各位巴打一定要切記
始終都要靠自己
加做適量運動

pish

我都想要

資料上面有啦

睇黎我都要汁返劑飲下，呢排成日頭痛，腰痛，明明無打J

輕鬆兩個月

中醫幾銀 ？

Day 16

LM

睇一次兩三百
三劑藥
翻煲
姐係六次藥

戒爲良藥

丁齡同樓主差唔多
徵狀又係
開始想戒
但頭先先丁完
求鼓勵

死廢柴，夠膽打丁冇膽戒丁

早排受到蕭巴啟發諗住試下戒，
仲聽佢講睇戒為良藥，
轉眼間就戒左兩個幾月，
依家身體好左，不過仲係好多白頭髮，
希望keep住好，多謝蕭巴

第4日加油

加油，學習提高覺悟，覺悟降伏心魔

戒友們都會遇見的身體反應！——排毒反應（戒斷反應）

Day 25

Post detail plz

戒左唔知幾日 返工攰撚到j都冇心機打

唔戒唔知身體好

中醫所說發為腎之華，又為血之餘，腎上通於腦，開竅於耳朵。也就是說當人體氣血能量不夠的時候，能量優先用於保護五臟六腑去了，氣血上不來頭腦，而使得腦部得不到滋養，得不到充分的能量，這一切的內因又以外因來顯現。大腦得不到足夠的能量滋養頭髮，就導致脫髮、大腦遲鈍、記憶力差、耳鳴等症狀。所以只要人體氣血足夠了，等修復好五臟六腑等重要的器官，有富餘的能量了，自然就有餘力來修復受損傷的大腦，使得因為手淫消耗大量氣血脫落的頭髮得到修復，重新生長變得茂密。

有無telegram gp

得ＷＨＡＴＳＡＰＰ

推
齊齊戒

第五日，太多野做都唔想打丁

1星期

2.【你好，我31歲，手淫有十幾年了，結婚了還一直手淫，之前有記憶力不好，注意力不集中，面部和頭髮經常出油厲害，人容易疲倦、做事猶豫、駝背、易怒、幻想、早泄陽痿，YY也嚴重，但不知道手淫的危害，還出去嫖，一個月多前頭暈頭痛耳鳴噁心很嚴重，接著眼睛乾澀，咽喉不適，胸悶氣短，手腳疼痛，連工作也辭掉了，這些癥狀晚上會明顯一些，後來慢慢有所好轉，找了中醫治療，現在合理飲食，每天晨跑，晚飯散步，喝中藥，也吃水果，飲食比較清淡！但這幾天出現肚子不固定有輕微的疼痛，有時左邊，有時右邊，有時肚臍眼，總之可以說周圍吧，一天下來有幾次，就疼一下就不疼了，不知道是什麼原因？身體大概多久能恢復，還有性生活怎麼過為好？畢竟結婚了！謝謝！】

答：恩，你的癥狀表現考慮有神衰跡象了，也可以考慮為植物神經紊亂。擼管是會傷到神經的，我30季的文章你可以看看，就是講神經症的。你出現的疼痛，是遊走性疼痛，我那時也出現過的。神經症一般需要戒色養生1年以上才能恢復了。我建議你好好懺悔，然後發心戒色，否則你的癥狀是很難好的，光吃中藥是不行的。你現在傷到這種程度，我建議你和老婆好好溝通下，然後開始戒色養生，把身體徹底養好了再節制過性生活，否則圖一時之快是會廢掉自己的。很多病友就是不懂得戒色養生，五年乃至十幾年，神經症都好不了。加油！

分析：這個案例也非常典型。出神經症了，基本就是被鬼纏上了。很多人變得恐懼，疑病，性格也會發生很大的變化，周圍人也很難理解他的感受，只有病友可以理解。你可以想像一下，十幾種乃至幾十種癥狀輪番折磨你，那種感覺真不是人受的，神經症是傷精患者的一道分水嶺，對身心的摧殘是異常嚴重的，出現自殺的患者也有很多，形容神經症，很多病友都會用「生不如死」這四個字。只有深切體會過的人，才會明白那種感受，的確是生不如死，就是癥狀地獄。這周我大概看到了5個擼出神經症的戒友，當然我想還有很多，畢竟不是每個帖子我都會去看。神經症在擼管引起的各類疾病中，是屬於比較嚴重的，沒有得過神經症的戒友應該要知道這個疾病，要時刻提醒自己，如果你繼續放縱自己，將來有一天，也會像他一樣痛苦。吸取別人的教訓來警醒自己是非常關鍵的。前車之鑒，後車之師。否則等出了癥狀才醒悟，那真的就苦大了，神經症要恢復是很慢的。

戒左4星期 破戒了

名醫張景岳在《類經》裡說：「欲不可縱，縱則精竭；精不可竭，竭則真散。蓋精能生氣，氣能生神。營衛一身，莫大於此。故善養生者必寶其精。精盈則氣盛，氣盛則神全；神全則身健，身健則病少。神氣堅強，老而益壯，皆本乎精也。」

孔子曰：「少之時，血氣未定，戒之在色。」

《壽康寶鑑》云：「色是少年第一關。此關打不過。任他高才絕學。都無受用。」

《德育啟蒙》云：「淫慾為害，傷身喪志，雖屬夫妻，亦當節制。若是邪淫，更非所宜，古今志士，無一犯之。」
註：手淫是邪淫的一種

《黃庭經》云：「急守精室勿妄洩，閉而寶之可長活。」又云：「仙人道士非有神，積精累氣以為真。」

印光大師云：「行邪淫者，是壞亂人倫，即是以人身行畜生事。」又云：「一切事業，以身為本。身若受虧，事俱消隕。傷身之事，種種不一。最酷烈者，莫過淫慾。是以君子，持身如玉。閒邪存誠，夙夜兢惕。」

《三元延壽參贊書》云：「天元之壽，精氣不耗者得之。」

《增補萬病回春》云：「世人唯知百病生於心，而不知百病生於腎」

《靈樞》云：「人始生，先成精，精成而腦髓生。」

《黃帝內經》云：「夫精者，身之本也。」

《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，則能順應天地，身健神旺，氣充壽永。

《馮氏錦囊秘錄》：「足於精者，百病不生，窮於精者，萬邪蜂起。」

《遵生八箋》云：「若耗散真精不已，疾病隨生，死亡隨至。」

清代醫家張隱庵：「神氣血脈皆生於精，故精乃生身之本。能藏其精，則血氣內固，邪不外侵。」

想入group 點pm

論壇／ＦＢ專頁

bkup

有幾多人

179

link?

第五日，因為feel到射精後腰既力量全失，感覺下盤好虛，所以開始戒丁。咁岩見到個post，入黎留名學野

相書有云：「目光威烈，眾人歸順，目光如電，貴不可言，黑白分明，人必聰慧。」我現在觀察人，首先就看他一雙眼睛，五臟六腑之精氣就匯聚在這雙眼睛上，我發現現在這個社會眼睛真正有神采、有定光、有正氣、有威嚴的人很少見......看看馬路上那些人，雙眼無神空洞的居多，有的不敢看人，有的眼神看起來邪惡。
古人云：「內秉聖德，外見神姿。」一個人內在是什麼樣的狀態，肯定會反映到臉上，所謂相由心生，心裡如果非常純淨，對應在外表也會有一種純淨的感覺，如果內心非常骯髒齷齪，經常起那種不可告人的邪念，這樣反映到臉上就會有一股邪氣

戒左50日，街見靚女都唔扯，係咪其實有問題

有乜問題，性冷感？你一開ＡＶ咪又係打Ｊ

Day2

蕭巴,我想問你果次戒左年幾破戒點樣調整心態?琴晚連破兩次

咁先好，證明你悟性高，心少淫念
對比以前係未見到靚少少都扯？

無問題的，我係以前見到d正既就扯
因為會意淫
宜家修心之後見到只係覺得條女好正
但唔會意淫
心會想因爲咁而意淫泄氣就太傻仔
宜家咪又朝朝扯到恆

戒色唔會戒到你性冷感，呢個係好多人擔心既
只要你朝早有會扯就得啦
到時要用既時候自然掂
巴打堅持住，唔好衰係d謬誤度
身體好左自己係知既

寫底破戒原因，今次衰咩，之後要點點點

又夢遺…

太大打擊了..個人沉晒,我今次戒左半年

打到變返毒撚先開始戒返

果排又打左幾耐到?

留名俾蕭公子

多謝巴打

有女洗乜打丁

你個名
祝巴打成功！

加油 等睇報告

去論壇睇，我打左成篇文

巴打係未都有做

Day 18

夢遺後的感覺讓人想打J
利申無發春夢

有冇tlg?

夜晚做得唔得?

明解

大同乾淨就最好

推

做完有咩感覺?

樹療又乜鳩嚟

蕭兄
戒已破

睇戒色文，之後重新上路

3年前功盡廢

三年

加強修心，每日睇戒色文，下次會更好

一陣可能就要破戒

屌你咪撚破啦

係蕭巴post1開始戒

戒丁大法好

三年⋯⋯有咩改變左呀巴打分享下
起碼呢三年唔係白費

寫篇文去戒丁論壇，幫下其他巴打戒

十日 前功盡費

三年係好成功啦 又唔係keep住

好期待報告

通過堅持學習戒色文章，不斷淨化，步步加深對戒色的認識和理解，到時候，頭腦中自然會產生戒色意識，戒色意識的養成不是一夕之功，冰凍三尺非一日之寒，是一個長期積累的過程，是一個由量變產生質變的過程，好比水一直煮一直煮，就會達到「沸點」，而邪淫的人一直擼一直擼，則會達到「廢點」，都是長期積累產生質變的過程。戒色文章是防火墻，而殺毒軟件就是通過學習戒色文章產生的戒色意識！打開電腦上網，有時會跳出病毒攔截報告，然後有的殺毒軟件是自動殺滅的。這就像我們的大腦裡跳出一個邪念，然後戒色意識就起到了殺毒軟件的作用，馬上識別，並予以殺滅。高手的戒色意識往往可以識別各種可以導致破戒的念頭，而菜鳥根本難以識別，中等水平的戒友無法識別慫恿類的念頭。

Day 19

《道機》云：「人生而命有長短者，非自然也，皆由將身不謹，飲食過差，淫泆無度，忤逆陰陽，魂神不守，精竭命衰，百病萌生，故不終其壽。」年輕人總是顯得很無知，如果沒有老一輩人的苦心告誡，那就很容易步入歧途，一旦體驗到了快感，那就欲罷不能了，大劑量多巴胺的釋放直接沖昏了頭腦，讓人如痴如狂，不顧一切想要快感，等到症狀出來後才知道手淫是要還的，用痛苦還，用醫藥費還，把身體擼廢了才知道快感就是一場多巴胺的欺騙，你什麼也沒有得到，除了一身的症狀和無量的痛苦。很多人都是花了好幾萬、跑了很多次的醫院才真正悟明白這個道理的，那些無知的擼者應該早點醒悟，否則執迷不悟只會把自己推入萬劫不復的深淵。

3月1號生日開始戒 想大一歲有個新開始

22/500

依家學下人抄經，對戒色係幾好

之前到聖誕節戒夠一年
呢家變逼一個月一次
唔知係咪跑埋步飲食改善左
訓得又好，恢復太快
一個月咁上下就有一日會想丁
之前都果一年兩三個月就有日會咁
咁果時我認真戒 就識即出去
呢家果日一到，就要丁左先出到街
睇黎要認真戒返先

個人症狀有腳易酸同黑眼圈
傾計外出冇乜問題

重新上路報到先

第8日 每日做野攰到唔想打丁

隻手係你既點會唔係你努力

夢遺後遺症
日日都想打J
仲攰左幾日

加油巴打
身體好左自己係feel到

做左幾日有咩感覺
同埋巴打每次唔同樹

已戒一年二個月

去論壇寫篇文幫人戒

巴打有咩心得？？

身體好左好多
冇點大病過
面口好左好多
奉勸各位，戒j記得要作息準時 ⋯⋯

唔係唔想戒。
但太耐冇打J會蛋痛

平時2-3日就J， 如果唔j就大約5-6日會蛋痛。。 一定要打出黎先舒服。。

藉口，由佢痛

我之前有打丁時都係喎
唔提既話我都唔知戒丁戒完就無痛

因為有意淫

好波

每日一推 以示清白

係呀。蕭生真係好明白

5-6日就開始諗淫野，就算自己唔諗，有時同事/朋友都會講下黃色笑話。。條J硬左唔打出黎就會痛

day 66

意淫都傷身，解決方法就係每日去論壇睇戒色文章

不丁

day 1

PM唔到

FACEBOOK專頁：香港戒丁論壇
去呢到PM我

而宜家呢刻開始戒，早一個鐘打咗，因為睇咗ig

加入
今日Day 1.
還有健康人生

前日打左 白費左四十幾日既心機，今次要比多D決心睇戒色文

別離巴

Day 21

聽日一定要唔打

想入群

又Day 1
唉
越戒越短 點搞

7/3 Day 1

本來一日一發 宜家2～3日先黎一劑 希望遲啲一星期先j一次

去論壇睇哂本戒為良藥佢

症狀唔會恢復的

Day 56

又衰左

day2

起碼要set高個目標，成就先會越高

2個幾月無打

支持戒J 係都同女女做

有link比我高登pm你

一開始三日
跟住一星期，兩星期，一個月
呢D野真係慢慢泥 目標三個月

有無

讀緊RN
完全冇聽過semen可以滋潤organ
小弟受教

去高登學術台搵戒JPOST
應該頭果頁

dw

每天都打J

day 3

每天day0

應真叫雞計唔計

計

之前破左戒唔好意思

26/500 now

上次失敗原因係 後期無修心
腎氣回恢
意淫

day3

精氣神既精唔係等於精液，但可轉化為精液

戒J一定要學習，每日睇戒色文，想戒就睇哂本戒為良藥先

巴打 500天之後呢

不如用戒色文嚟推

keep住戒
我戒丁係想身體好

唔可以咁懶

下面闡述一下康復要點：

一，運動。適度的有氧運動好處很多，可以提高機體的免疫力，促進身體的血液循環，對緩解前列腺炎的癥狀是很有好處的。有運動習慣的戒友，慢前恢複比熬夜久坐的戒友快很多。當然，過度運動是不可取的，過度運動會導致身體免疫力的降低，所以自己要把握好鍛煉的火候，其實和做菜燒飯一個道理，火候過了，就是燒焦了或者燒得太老了，不好吃。鍛煉過度，就會走向反面。

二，良好的作息習慣。平時不要太勞累，注意養好自己的精氣神，盡量在23點前就睡覺，我推薦的是10點左右睡覺。

三，良好的飲食習慣。不要吸煙喝酒和吃辛辣刺激的食品，多吃蔬菜水果，保持飲食的清淡。

四，切忌久坐，有研究表明，計程車司機因為職業原因經常久坐，屬於前列腺炎的高發人群。久坐危害有很多，所以盡量每40分鐘起來活動一下。

五，盡量不要著涼感冒。著涼後是容易出現前列腺炎的反覆的，身體受涼了，很多戒友就出現尿頻了。

六，不要憋尿。憋尿很有可能會導致前列腺炎的加重。有患者因為坐車幾小時憋著，然後前列腺炎就突然加重很多。

七，情緒管理。保持良好的心態極為重要。中醫講，七情致病。不良情緒也是可能加重慢前癥狀的。

八，適量飲水。適量的飲水是可以緩解慢前癥狀的，相信很多戒友都有體會。

九，養生功法。養生功法對慢前的恢復是有積極意義的，可以選擇適合自己的功法經常練習。固腎功，站樁等都很好。

十，遠離定期排精論。這個論調迷惑了很多人，也毒害了很多人，甚至很多醫生也主張這個論調，搞得很多人立場不堅定，在前列腺界，這個論調受到很多患者的認可，但我絕對反對這個論調。定期排精怎麼排，是擼管還是ML，患者身體本已虧損，還要繼續排精，那不是雪上加霜嗎？還美其名曰排毒，其實就是在為放縱找借口，你哪來那麼多毒，如果前列腺有那麼多毒，那和尚還活不活了？據我研究，之所以有那麼多人覺得憋著不好，排掉舒服，是因為修心不到位，如果修心到位，就沒有憋的問題，憋著的確不好，是容易導致炎症，光YY就會導致前列腺出現癥狀反覆。所以，我們戒色一定要注意修心，否則是容易因為YY出問題的。YY是暗漏，心動則精自走，一定要杜絕YY的攻擊。當然細菌性前列腺炎應該積極治療，而不是通過排精來緩解，排精帶來的暫時緩解只會讓你陷入惡性循環，這有點像吸毒，吸毒可以暫時緩解難受感，但這隻會讓你繼續上癮，最終無法自拔，將來會引發更嚴重的前列腺疾患。所以，大家對待排精問題，一定要認識清楚，否則戒色立場容易產生動搖。我們戒色，一定要夠堅定，夠決絕，夠徹底！沒有YY的禁慾，對身體是無害的。這點一定要認識清楚。

總結：

現在好好堅持戒色養生，把身體徹底養好了，將來結婚後再節制地過性生活，這才是正道。否則一邊治療，一邊泄精，最多只能給你帶來暫時性的痊癒，只要你繼續放縱，沒多久前列腺炎就可能會複發。很多人說自己痊癒了，其實都是假的，你看他能痊癒多久，只要在排精問題上認識不清楚，他遲早還會複發。一定要認識到保精的重要性，精少則病這句話是真的，不是假的！前列腺炎是可以真正痊癒的，前提也是明理，必須明白道理，指導思想不能出現錯誤。

巴打樹療成效如何

2.【我看了很多案例，不良情緒也會導致各種複雜的軀體癥狀，你在30季說心理疾病不是想出來的，心結沒解開難道通過戒色就能好嗎？當然心結是因為手淫導致的，戒了能防止惡化下去，但真的能治好我的心病嗎？我的戒色決心不夠堅定，很容易因為心情不好就破戒。】

答：我曾經系統研究過神經症，也深刻體驗過神經症，完全想出來的神經症占的比例極少。大部分人都是身體虛掉了，然後再刺激一下，就出癥狀了。就是說，神經症患者是有生理基礎的，這個得病的生理基礎無非是熬夜久坐縱慾暴怒等。中醫是有講到七情致病，就是情緒是會致病的，但如果你身體不虛，一般是不會得病的，就像你身體好的時候，暴怒沒啥大問題，但是如果你身體已經虛掉了，一次暴怒就可能引發疾病。情緒破戒，我在破戒類型里總結過的，我們戒色一定要學會情緒管理，調整好自己的情緒，不能一不開心就破戒，那樣只會形成惡性循環。古人云：若無虛，風寒不能獨傷人。就是說你抵抗力強是不會得病的，就像幾個人同樣暴露在寒冷中，有的人回去就感冒了，有的人依然很健康。身體一虛，再一刺激就容易出問題。神經症其實也符合這個規律。只要正氣足，是不會想出神經症的。就怕你已經腎虛了，再一刺激，就容易爆發癥狀了。加油！

分析：神經症一般歸類為心理疾病，這樣一歸類，很多人就容易產生誤解，不僅普通人容易誤解，病友也會產生誤解。因為一想到心理疾病，就會認為，你是心理有問題，是你自己想出來的毛病。我得神經症之前也是這樣的認識，但我得了神經症後，通過不斷研究，通過和上千患者的交談，發現根本不是這樣一回事。身心其實是互相影響的，腎虛後人的心理和情緒都會產生極大的變化，人容易變得急躁易怒、失去耐心、變得自卑，人容易變得膽小。腎主恐，腎虛後出現膽小傾向的有很多。我那時有強迫、偏執、恐懼等傾向，如果我還是認為是想出來的，和腎虛沒關係的話，我到現在還是無法走出那個怪圈，很多人終身服藥，就是沒有徹底悟道。神經症是需要悟道才能痊癒的，你必須認識到養生的重要性，養腎的重要性，保精的重要性，精少則病這四個字，是藥王孫思邈從醫幾十年得出的真理，是不會錯的。事實也的確如此，腎虛會導致心理產生變化，出現焦慮、抑鬱、偏執、恐懼等傾向，然後你就認為是想出來的毛病，其實是腎虛導致了你的心理變化，根在腎上，腎氣足，萬邪熄。很多病友認識不到這點，他的毛病是很難痊癒的，即使暫時痊癒，將來繼續放縱，也極易複發。我了解過很多神經症患者，就是在放縱後又複發了。當你認識到戒色養生的重要性以後，神經症患者是有望在一年左右痊癒的。否則光靠吃藥是極難痊癒的，我到現在也沒看見靠吃藥痊癒的，吃藥只能控制，相信有體會的病友都知道的。戒色養生才是痊癒的真正基礎，就像地基一樣，有了地基好造房子。堅持戒色養生，再配合藥物治療，這樣身體才有望真正痊癒。精氣神，養生家謂之三寶，你不重視精氣神，要痊癒真的很難。當你精氣神養足了，很多疾病就自然痊癒了，很多心結也自動解開了。就像一塊很厚的冰，你要砸開它很難，但是放在陽光下，假以時日，它自己就化開了，就是這個道理。明理加治療即可痊癒。無明加治療難以痊癒。我現在痊癒後，焦慮症恐懼症，還有強迫偏執，一掃而空，身心都恢復正常了。因為我悟道了，我走出了迷宮，找到了痊癒之匙。我把自己痊癒的經驗分享出來，就是希望幫助更多病友少走彎路，早日恢復健康狀態，擺脫癥狀地獄

觀察一個人的面容，首先看他的眼神，有神無神，是否遊離，眼睛的清澈度如何，眼睛的亮度如何，有沒有定光和真光，另外要看他的眼形，是否有浮腫和眼皮下塌，還要看他是否有眼袋和黑眼圈，眉宇之間是否有正氣；其次，要看他的臉部氣色和清透度，邪淫者的臉部往往偏灰暗，而且看上去顯得很油很髒，邪淫者的臉上有一種猥瑣的感覺，笑的時候會更明顯，特別猥瑣。再次可以觀察他的臉部是否浮腫和凹陷，邪淫者的臉部要麼有浮腫的感覺，要麼就是凹陷很明顯，比如太陽穴凹陷，淚溝凹陷，蘋果肌凹陷，額頭凹陷等。邪淫者的面容也多有鬆弛下垂之相，如果精氣神很充足，則可以給整個面容起到塑形和提拉的效果，當精氣神不行了，就會顯現鬆弛下垂的感覺，就像花兒枯萎了一樣。總之，邪淫者的面容特徵還是非常多的，還可以觀察頭髮，是否脫髮，髮質如何，是否變卷等。還有一種特別的因素也可以讓你感覺到對方是邪淫者，那就是氣場，當對方走到你跟前，你就能感覺到那種邪淫的氣場屬性，讓人感到不舒服甚至厭惡，這是一種直覺的經驗和感受。我看人，最喜歡抓三項，那就是眼神、整體亮度和清透度，能量水平越高，這三項得分就越高，如果是濫擼濫洩之人，這三項得分就會很低，邪淫者對應的三項是：眼睛無神、灰暗、髒濁；戒者對應的三項是：眼睛有神有正氣、明亮、清澈。

戒左十日心郁郁想睇下av
即刻衝入黎睇文

2／500留名宜家每日keep住運動，等自己無力打j

可以嘅話最好戒埋夜瞓

Day 23 輕鬆

病撚左，成功戒丁三日

day4

如果負重運動嘅話
你會越做越想打
因為多咗hormones分泌
所以修心好重要

幫推
而家1個月零9日

新ＰＯＳＴ已開
[戒丁WHATSAPP群已開] 香港戒丁論壇４

我努力訓練緊，頭先睇咗個大波妹，差啲就打咗

而家隔日做一次gym

10幾年來日日j, 1月尾開始戒，到而家中間只係破左兩次 現時記錄係16日！今晚突然好想打，集氣求支持

輕鬆兩個半月

差唔多一年

Day 27 就黎一個月！

新人留名 day1

pm 左但唔加我入group

推爆呢個，好亂

day 64, 不過中途曾經有過少少意淫 (但冇掂過)
但可能夜瞓既關係, 身體又唔係話改善得好明顯

但自從冇打J之後, 我真係用多好多精力做運動/學語言等等
唔需要為左幾秒快感浪費時間
不過你話有冇改善社交, 其實仲衰過未戒J之前

請問點在LIHKG pm?